---
title: Nmap
---

Общие ключи

```bash
--stats-every 1s - выводить статистику сканирования каждую секунду
-v               - подробный режим
-PN              - не производить ping проверку перед сканированием
```
Обнаружение хостов

```bash
# Пинг сканирование. По-умолчанию посылает ICMP запрос и TCP ACK на 80 порт.
-sP 192.168.0.0/24
```

Сканирование портов

```bash
-F - сканировать 100 самых популярных портов
```